指體育總會操控選拔 不滿滾軸黑幕 港將投英國奪七連冠

指體育總會操控選拔
不滿滾軸黑幕 港將投英國奪七連冠

港聞

0:00

【本報訊】代表香港出戰世大運的滾軸運動員王蘊妮被揭出選資格有問題近三周，各相關機構至今仍「潛水」，原來早年已有運動員不滿體育總會隻手遮天作風出走，滾軸港隊前成員袁嘉曦轉戰英國，蟬聯7年英國全國冠軍，獲邀為英國國家隊效力。他後來在香港創辦滾軸學校，學員成績彪炳，擊敗不少現役港隊成員，但他們坦言對香港體育總會作風「怕怕」，拒絕加入港隊。

記者：梁御和

袁嘉曦回港創校，冀為滾軸愛好者另闢比賽蹊徑。朱永倫攝

現年32歲的袁嘉曦，1997年成為滾軸項目速度組別的香港隊成員，在太古滾軸溜冰會受訓，該會負責人吳錦雄及屈淑卿正是現時王蘊妮的教練。2001年，他獲總會頒發香港最佳速度運動員獎項。袁憶述，當時對獲獎感到奇怪，因自己的成績在港隊內只排行第二，尚有另一運動員的實力「高佢幾班」。

離開屬會 遭踢出港隊

一年後，袁嘉曦在速度組別已升至一哥地位，滿以為可代表總會競選香港傑出運動員，教練卻將兩個名額分配予花式組別運動員，其中一人是教練女兒。

袁嘉曦有感選拔不公，憤而離開教練的屬會，滾軸總會便以他不是屬會成員為由，褫奪其港隊身份。袁曾兩次向總會申請成為「通訊會員」，希望藉此取得選拔資格重入港隊，惟被會方拒絕，也未有解釋原因。

「香港唔畀我玩，我咪去外國玩」。袁嘉曦於是以個人身份參加國際比賽，至2004年以其英國國籍，申請加入英國滾軸總會轄下屬會，同年取得英國全國公開賽冠軍，「英國總會主席都好奇怪點解有華人參加，仲贏晒英國選手，後來佢親自邀請我加入國家隊」。自此他成為英國隊多個項目的一哥，蟬聯7屆英國全國冠軍，6次代表英國出戰世錦賽及歐錦賽。

不少國際賽事例如奧運、亞運、世錦賽等，只容許運動員以國家隊身份出賽，出賽人選被總會掌控；袁於是在香港創辦卓嘉滾軸溜冰學校，為滾軸運動愛好者另闢蹊徑，「去世界各地搵多啲唔同嘅比賽、唔需要總會身份都可以參加嘅比賽」。

袁多年來以其英國屬會身份為學員報名參加韓國南原公開賽，惟每次也被香港滾軸總會投訴，「佢（總會）認為香港運動員只可以透過香港總會出賽，但賽規根本冇咁嘅規定，主辦機構都唔受理」。

回港創校 受盡打壓

2009年，學校成功與東區區議會合辦香港首個滾軸公路比賽，事後區議會又接獲香港滾軸總會投訴，認為有關滾軸運動的比賽均要先獲香港總會授權，以示尊重。袁的學校每年也自行舉辦比賽，有港隊成員只是到場觀戰，事後即被滾軸總會發信警告，指他們違反集訓隊守則。

雖然受盡打壓，但成績證明一切，去年滾軸總會舉辦的香港公開賽（任何人也可參加），袁的學員奪得男子青年組及少年組八成獎項，不少現役港隊成員望塵莫及，「我哋只係熱愛呢個運動嘅人，總會唔畀我玩，我開一間（學校）自己玩」。他與學員均有共識，「唔會加入總會，唔會入香港隊」。

袁嘉曦（右）代表英國出戰2009年世錦賽。

相關新聞

吹噓破港紀錄 王蘊妮涉誤導
港聞 5小時前

世大運參賽資格爭議 部門鬥卸責
港聞 5小時前

團體：培養自己友保利益
港聞 5小時前

黑到支那一樣

2001-2004年

床上選拔既話就必輸啦

擺明條女同總會主席扑野先有機會啦

香港不嬲都係咁 教練好大權

我有個高我一班嘅中學師兄應該識呢個人，我哋喺澳洲嗰陣佢又係代表香港玩滾軸溜冰。後尾大學轉咗入澳洲國家隊玩真嘢，依家好似係丹麥青年軍教練

垃圾港會

走得好

所以咪話香港搞體育得啖笑

教練又係姓屈

都真係好少人可以咁畀強權打壓
之後去第二個地方另辟天地 出埋名入人地嘅國家隊
仲要返嚟香港搞學校
啲學員仲要勁過港隊
好撚好嘢 除咗佩服都唔知講咩好

係上層出問題

老屎忽害死香港

因為更多人直頭轉行唔玩

足球又係咁

成個社會都係咁
老屎忽揸盡香港既剩餘價值

事後區議會又接獲香港滾軸總會投訴，認為有關滾軸運動的比賽均要先獲香港總會授權，以示尊重。

自己有冇尊重過自己呀

拿 呢啲就係共產黨做開啲野
用人唯親

香港搞體育一向都係黑箱作業
尤其係霍乜乜果班人

屌，又係死廢老

大巴大巴煎落去

最鐘意攞威嗰個吖嘛

香港體操界都係一撚樣

中共一定打擊香港體育發展啦，見到足球團結哂你班香港人仲唔驚咩

王蘊妮咪G1格鬥 放棄果條女 運動員

香港縮影，再睇下呢啲玩壟斷嘅聯會，係親邊邊

條垃圾成撚日扮晒野又話自己愛滾軸
又講到自己好辛苦 個人假到
根本上就係無料 博宣傳
有料既反而俾人逼走 去英國一樣成功
香港就繼續留低d垃圾拉關係

唔關事 香港體育不嬲黑暗
唔係由港隊開始 係學界開始都已經好黑暗
所以自己攞來

well done

係囉，搞體育基本上分錢

+1

用人唯親

有無人爆多啲內幕

睇肉總會

支那成日用體育打飛機
第一個控制一定係體育

可唔可以講下

根本關事
上層全部親中
點會唔關

好撚勁

係人都知香港體育變權貴娛樂用架啦 梗係益自己人 你睇下雨雨雨家族

拎政府資助但冇監管

成班拎哂d錢黎做咩都冇人知

利申 玩左roller三年半 而家都仲因為免費教人而比人屌

以前會黑暗好多 例如有人唔掛港隊名贏比賽 就去寄信去投訴 迫佢入港隊 因為規定左要咁先可以出去比賽 以前一路都有留意呢d野 不過呢半年收左皮冇咩點睇

爆單咁既野出黎其實唔太出奇 雖然大部分人好正常 但都有部分係鳩

我意思係 中共根本唔使控制
因為香港班人都係用人惟親 有關係就得
香港有唔少運動代表都係支那來
佢要控制的話易如反掌
只係香港體育本身都已經搞死自己
放任佢地自己搞都唔會起到
果班人全部官僚主義

佢條仔連登巴打黎
早排游水世錦賽出過直撃post
好心巴打飛撚左條女啦
又柒又冇恆心又講大話

不過以呢項運動黎講親中都無可厚非
因為元祖seba同韓國ksj摺左之後 前果幾年世界頭十果d大部分都係中國人 講緊係中國是但派一個出去都贏冠軍果個水平

好多年前都係

自己揀自己個女去參賽

以前啱啱有啲國際賽果陣，聽個 frd 講，自己參賽買對鞋成萬銀，去日本參賽都係要自費。

不過佢仲踩得慢過我。

乜撚資源都無，我就唔會扔自己錢出去幫人韜光。

英國家隊
我冇屌錯班黃皮狗啦
炎黃千年基因毒素

果班人點會官僚主義啊 官僚主義係乜都有個指引要跟咁解喎

完全唔覺佢有體育精神

速滑撚？
其實好多人心態都好差 好似小朋友咁 可能以前小圈子得太耐到而家都仲承傳緊落去
內部仲係有種鬥黎鬥去既感覺
最慘既係最勁果班開始收收地皮 有咩事都唔會出聲 柒果班就掛住個名係到圍威喂

香港真係埋沒人才嘅好地方

狗官禍港

打都未打就放棄
喊哂口咁話老豆老母都未打過佢
一睇就知靠父蔭啦

體育總會咁黑暗
香港體育點會進步

我曾入某項目港隊
選拔無準則
隊內比賽無紀錄 有紀錄無簽名
話無無天份 教練直頭叫我練住一星期一日
其他日子唔比練習
因為項目需要特別裝備 自己出面做唔到練習
然後內部選拔輸左 就話我唔夠人打 叫我走

屌你老母 唔比人練 跟住話你唔夠人打

「香港唔畀我玩，我咪去外國玩」。

後生自己參透啦

can't beat them or join them, quit them.

無準則既情況係點？
我都知有一個人係走後門入去
根本完全達唔到選拔水平 主要因為佢同入面既人熟

柔道都好似係咁

join britain

有準則放左上體育會上面任人睇
但有既準則都係話 例如
教練會因項目唔同因素 制定準則
教練會按運動員情況制定標準
總之教練大撚哂

走後門大把 反對走完 追得番個水平
因為本身運動員都會介紹人黎試練一排

咁其實應該都係用黎踢走唔順眼d人
因為我識果個玩左咁耐都仲係廢柴
新入既已經勁過佢
你係咪得罪左人

香港體育總會想壟斷操控人地嘅人生，成班都係死仆街黎

我係教練A 帶入隊
教練A 同總教練嘈交走左
總教練就講明 因為我係教練A 帶入黎而唔妥我
同總會投訴 又話信教練專業
專佢老母

總會咪即係佢自己既人
不過一路都係咁 內部大把人唔妥
奈何好多時都要掛住個名先可以比賽
除非去外國搵唔洗掛名都得 但太煩

係呀
自問唔係高水平 但深信可以練出黎
練習時間都唔撚比 然後話你唔夠人勁
真心條氣唔順

香港會出到幾多個曹星如
唔入體育會 都有比賽參加
大部分比賽都一定要經local 體育會報名
國際依d 規則已經比班仆街體會壟斷哂

後生嘅其實應該試外國啲大學嘅體育獎學金，好過喺香港同班共狗消耗時間

玩得勁對香港有咩幫助

某偏門室內運動有個女人喺總會做
自己又有玩嗰項運動
但係成績唔夠勁都批自己岀外國比賽
痴撚線

呢d少爺兵靠關係，好打有限

垃圾

香港啲體育會咁鬼黑暗
連冷門嘢都係咁

支那文化 香港共享榮耀

老屎忽真係

又關咩土共 咩大陸事
明明就香港人黎
連登仔永遠唔會覺得香港人香港事係唔會有黑幕

冷門先易囉

都可能係既 加埋條女出名d
揾佢來攞多d津貼都唔出奇 多人識d嘛

舉腳體制係咁
唔係用個人身份報名
你唔聽話佢就唔比你玩

好彩佢有bc 唔係咁就一世

真香港人

你盲撚左呀屌你老母
成日黑鳩連登仔

乜撚野總會咁巴閉
連睇比賽都唔畀

有錢撚圍喂喂總會

咪係 冷門冇人理

諗起車菊紅多年前壹週刊篇專訪

攞冠軍聽真•國歌

其實大陸個d都唔會咁
點都成積行先
係香港d老屎忽終於世襲圍威喂

某冷門運動以前岩岩入門玩左兩年
自問入唔到頭5但因為同香港話得事既幾熟
佢揀左我出去比賽
出到去輸到開巷無癮第二年自己拒絕左佢了

同我認為第1果知差一個水準都未只

大陸咁要面當然睇成績
大佬出去國際比賽點會俾你亂黎
香港d冷門野少人理少人報道咪俾d老屎忽玩哂

香港既運動員唔係垃圾, 係體育總會垃圾

呢單唔關體育精神事
只係一場show

好多香港體育總會都會用中国香港命名

大陸未必一定睇成績 可能睇外戰先
不過香港更加唔睇

呢句說話應該係比人搶左個位果幾位「隊友」講先啱

都唔只呢單
安賢洙當年俾南韓國家隊打壓後移民去俄羅斯, 2014年冬奧贏左金牌, 大大巴車落南韓度

自己友文化倒自己米唔係新聞
但香港體育會班友似乎唔多在意國際賽事做唔做到好成績, 只關心出賽自己可以點黐多張商務機票拎阿公錢去玩

曹星如當年都係咁

Rex於二○一一年九月正式從業餘轉為職業拳手，香港開埠以來第一人。
在香港要成為職業拳手，受到很多掣肘。
「就算你係香港最 top的拳手都冇用，因為最終揀邊個代表香港出賽全由拳總（香港拳擊總會）決定，就算我哋自己話願意自掏銀包俾錢出外比賽，拳總認為唔得，你都唔會有機會。」
Rex的經理人 Jay認為香港拳擊總會做法不透明，令不少有潛質的拳手損失海外拳賽機會，所以 Rex成為職業拳手後，就開始自行出錢搞拳賽。

香港大把錢起體育設施
但內部制度真係好差，運動員要埋堆上位先有得出賽，唔係講能力

喊曬口話點解自己要俾人打 柒撚到嘔 仲話運動員 一啲體育精神都冇

ICAC有無得查?

你係教練唔係唔扑佢呀
果位連登巴打等住戴綠帽啦

無參加過佢哋啲選拔賽，果陣好似要去到筲箕灣參加，荃灣過去嫌遠無去到。

個 frd 就入咗佢哋所謂港隊，但下下自己一萬幾千拎出去參賽，那有錢呀，講梗廿年前都有。

教練卻將兩個名額分配予花式組別運動員，其中一人是教練女兒

呢單當時係人都知，咪姓屈果兩公婆個女囉。

所有體育總會根本要連根拔起

原來Rex咁偉大

根本香港政府欠左佢

華人劣根性

又黎

香港地係識人大晒
睇下nike league嗰啲

無錯，當年唔比人出賽又無support，成咗名又話香港之星

咁點解參加

玩咩運動都係識人好辦事

搞波果班

可能一開始想出名好似歐凱淳咁(歐係佢偶像)
點知一開波就覺得辛苦咪搵藉口退出

香港體育活動所謂既總會，全部都係小圈子。

香港個啲乜鳩乜鳩總會全撚部都係咁

唔知係咪臭曬朵，呢幾年直頭唔搞

好波

香港搞體育同藝術都係笑死街坊

滾軸黑幕全靠"屈"

整翻隊大英香港隊

所有運動都係

大英香港超級聯賽

小圈子

條女細細粒一定好好砌

有人放低了一個負皮

姓霍嘅垃圾，兩年內將港足由亞洲頂級變到完全唔入流

唔通係佢條仔

條仔玻璃心開

發夢有人話我聽當初你入邊個屬會幾乎已經決定咗你係港隊入面有咩待遇聽講年中唔小人玩到心灰意冷

仲有分屬會？

唔好咁大聲，人地嬲豬一陣又發癲

一陣又問人有無投訴

期待多爆黑幕

啓德體育園區真係多鳩餘咁大塊地比班小圈子玩

on9仔，都唔知係真心膠定假膠，玩開都知跟太古先有so，跟卓嘉無運行啦。仲話玩左三年半，唔怪得你無本事收錢教啦。跟著你都係食得屎。

人做運動員，佢條仔又係運動員，出親D新聞都係同條女一齊出。娛樂版咩！
同個譚博士一樣，人地靠個女上位，佢靠條女上位。

重有個空手道定柔道個會又係咁
有人請日本教練黎講書然後比d仆街報黑工

咪就係你本身唔入屬會跟教練邊夠技術過港隊個選拔 乜鬼都唔識入到去先慢慢學咩？

btw 我諗啲人唔係想屌你免費教人而係屌你玩得3年半就出嚟教人

屌，一起條友底，又係膠人。

淨係縮埋一邊玩，又話教人又乜又柒，真係挑機果陣又帶晒頭盔。
踩roller喎，帶頭盔啦。

今日就空手道

睇草草一刀個專欄都屌劍道總會用人唯親

華人賤種基因冇計

算啦 香港啲體育腫會基本上全部都係毒瘤
玩開運動嘅就知咩事 根本個個會都係咁
拎完政府資助就算 每年啲所謂「推廣」究竟推左啲咩出嚟？

又黎打手 同你地講多句都覺得曬氣

都係果句 我地以前玩到癲左果陣你地都未起步 平花第一代冠軍又係屯門出 剎車我地有人四年前係大陸讀書a級剎六七米 成張剎車表由頭剎到尾喇 以前我地出維園玩 你地果屆個四眼仔連出黎玩都唔敢玩 到我地開始唔玩你地新一輩就聽舊一輩廢up 你連我邊個都未知 連果個年代既具體恩怨係點都未知啦

都係果句我地收哂皮好耐 你地係有料咪入黎玩囉 我叫返我大佬出黎剎下 就算佢一年凈係踩一兩次都係同你地差唔多lv 唔好成日趁我地場冇人先入黎靜靜雞試場 你估我地唔知咩

睇我post就知我地以前已經成日出長沙灣同維園踩 係埋你地主場拍埋片喇 叫你地25入黎玩又冇哂人 果陣我叫哂d人出黎踩喇

你地咪繼續慢慢打飛機 反正我已經夠哂皮 你地玩到曉飛我都冇咩感覺 等睇你地贏返年sso

其實比著我係你地就真係潛一潛水算鳩數
以前玩落既有邊個唔知你地某幾個人冇料扮四條 cowboy同我講係閃電雙剎？返大陸跟下練習就當自己識飛？上網就屌哂老母 又話點又話盛 我同fd出黎維園拍片同佢玩就縮埋一舊果陣係長沙灣玩佢做咩剎 我地做高佢一級 八輪變雙輪 緊係嬲嬲豬啦 係吊打佢呀不過你地再比心機練多一年都可以吊打我 但反正我地都冇咩點再認真練

唔知你地上一輩點同你地講 但無謂繼續出黎煩 上一輩既恩怨又要拉埋落下一輩 搵返你地d新一代唔知頭唔知路既黎報仇

本身一路內部都會叫d新手可以去你地到買鞋 亦都有唔少真係去左買 但而家真係叫都廢是

上年開始hea玩 退一步你地就繼續jer住哂 當年挑起事非串完唔夠玩又恐嚇我話一定會搞死我 咩以後唔請屯門人玩 你地不如唔好再搞臭港隊個名

我真係唔知你係邊個喎，我索性叫住你on9仔先啦。
講到自己咁醒連屬會係乜都唔知，一句你就路晒底啦，識踩就知你對roller世界乜柒都唔知。

長沙灣，屯門我都無去過囉，維園以前就成日去，但係我去親都去足球場。睇死你唔知點解我可以嚮維園足球場踩roller啦，因為你乜柒都唔知囉。
至於宜家我響邊度踩，你都唔會識去啦on9仔。你都唔會有本事行到入個場。
打飛機我就一定及唔上你喇，我都係見你自己個飛機post打得咁行，幫下你拖姐。我係新一輩
？真係笑撚死人。

三年半學扮老屎忽。唔怪得你比人串啦。

你係乜水講真我無需要知囉，你踩得果三年半，套返你果句，連果個年代既具體恩怨都未知啦。

on9仔，你個飛機post入面好多野我都唔知係乜，但係入面d對話真係好幼稚囉。所以我無興趣回囉。

唔想做on9仔？咪好唔扮勁，唔好扮老屎忽，睇下個世界啦，on9仔。

呀on9仔，我就無賣鞋，至於你有無賣我唔知，不過你又講到你唔收錢教人真好偉大喎。

不過你咁柒，你係咪負責教人點樣更柒？

你搬得香港隊個名出來我先回下你咋，我唔知你邊範勁，但係講到自己咁勁咪試下考港隊囉，你可以好型考完合格左之後唔參加香港隊都得喎，無人講你知咩？據我所知除左雙排難度極高外，其他項目要求根本係低能，有個正常教練跟操就考得到。
咁又係，on9仔你乜柒都唔知，最叻扮乜都知。

搞死你？你邊位呀？上晒報紙有名有姓，姓王姓袁姓鍾都未比洗比人搞死啦？你有被害妄想症就快撚d睇下醫生啦。

我真係替跟你學點樣更柒果班人擔心，on9仔你做下好心唔好好似邪教組織咁毒害信眾啦。

thx 巴打打曬我想講嘢
利申：無賣鞋

自己有料就出黎考港隊啦, 17年成男入隊條件係速樁, 花樁, slide三揀二

速樁: 踢+漏超過4個樁就DQ, 少過4個樁就每個+0.2s, 總成績要有5.6s

花樁: 要有一套標準單人花樁套路, 滑行質量及技術動作難度達 C 級或以上, 5個類型嘅動作都要做晒

slide: B級slide 2招, 剎停距離最少2米

見你個post係維園做到UFO同Toe Toe Unity, 不過就只係岩岩好有2米剎停距離, 仲有就係點解做完Toe Toe Unity之後好似好驚訝咁嘅?! 係咪估唔到自己會做到?
做backslide果位一定係你大佬啦, 由起跑到做動作都睇得出實力一定唔差, 不過你講到自己咁勁又教人又盛, 點解仲要搵你大佬出黎?

個場09年就拆左重建, 16年2月先起好, 如果你以前真係成日出維園玩嘅應該見過你先係, 但點解玩左咁耐都好似冇咩點見過你

最後一句, 真係唔撚知你係邊個, 真係勁嘅點會未聽過你個名

ps. 平花第一代冠軍係元朗, 唔係屯門

其實呢單新聞係講緊速滑選拔

根本佢地就唔想你玩 搞到個運動得返自己人
再利用總會瘋狂揾錢 自己開公司賣野比總會
標書改到一定係自己中
有冇成績 有冇獎攞 WFC

搵icac？咪傻啦

D 總會為左自己利益係咁
空手道都係

黃皮賤畜係唔可以掌權
一掌權就出事

柔道

香港d體育總會到底有無清泉

耶~好衰啊你咁直接踢爆人最後我都要講句屯門個埸你睇曬啊？大生意嚟嫁喎

第一日先知咩
曹星如單野 無人記得喇

總會出下聲喇，年年投訴人

咪就係囉。呀on9仔玩得三年半就自己跳出來柒。想博上位囉。

人人講緊搞野有幾爽，佢跳出來講基。講到自己基得有幾醒幾叻。
咁都唔緊，乜柒都扮識，比人識穿佢唔識玩屎忽就講自己被逼害，入返去佢個飛行post就係自己因為乜柒都扮識。
同金正恩一樣，你縮埋一角洗鳩信徒腦，同你身邊人講你好撚叻無人會搞鳩你，但係你踩鳩人場又無知又癈，好難唔串你囉。

我諗到點叫你喇on9仔，你叫屯門熱血金正恩好唔好？以後你有名有姓喇，開始可以被逼害。

姓袁姓鍾果d被逼害有撚得比咩？金正恩唔該唔好睇到自己咁高啦。

廿年前搵或者有用，宜家icac踩你都傻啦。

有用d運動員就唔洗搵報紙佬寫啦。

講真香港d運動總會97前已經衰，到左今日仲點會變好

空手道就仲衰啦，入到體院都係搞到一鑊粥就知失敗。
入到體院，運動員就可以拎更多資助，咁做就on9仔之間更多恩怨。
總會衰就一定喇，但係on9仔多，所以就更衰。

睇上面互屌就大概嘹解到個圈子既風氣

咁仆街既

民間隊贏晒代表隊

有冇羞恥心

仲肯返黎香港頂住班老屎忽，好撚有型

又唔好咁講，個個運動都有人吹大，扮大佬，扮有料，扮教主。但係唔該做多d功課先啦。

縮埋在北韓三年半，一離開北韓就即上連登扮到乜都識，乜人都會笑鳩佢啦。

正如林鄭離晒地，八達通都唔識用，你點會唔笑鳩佢？

唔只佢一個可以離開滾總後仲可以做得好。

大家記唔記得單車有個馬詠茹，佢以前都係roller香港隊啦。不過一樣唔多開心走左。
佢就真係叻喇，有比賽成績，成日拍住李慧詩出鏡。

佢點解走就唔多講喇，我係新人囉，上一代d恩怨我留返比屯門熱血金正恩同大家講啦，反正佢乜柒都知。

條女個男朋友去左邊？又話其他隊員操行唔好？ 原來唔埋堆真係操行唔好 條連登仔既道德標準又幾高喎

爆個咁多次新聞又點 都無人理架啦